\chapter{Manual de usuario}
\label{chap:manual_usuario}

\drop{E}{}l siguiente manual de usuario pretende mostrar todas las
funcionalidades básicas de la aplicación. Se detallará el modo de
acceso, así como el proceso que se debe seguir para que la
aplicación nos proporcione asistencia en carretera.

\section{Login y Registro}

Al iniciar la aplicación se nos mostrará la ventana de <<login>> o
inicio de sesión (ver figura~\ref{fig:pantalla_login}). Para acceder a la
aplicación es necesario tener una cuenta registrada en el sistema.

\begin{figure}[!h]
  \begin{center}
    \fcolorbox{black}{gray}{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{/pantallazo_HTC_Login.png}}
    \caption{Pantalla de inicio de sesión}
    \label{fig:pantalla_login}
  \end{center}
\end{figure}

Si ya disponemos de una cuenta, simplemente tendremos que introducir
nuestro correo electrónico y contraseña, y pulsar en el botón
<<enviar>>.

Si por el contrario, aún no disponemos de una cuenta en el sistema,
deberemos primero crearla pulsando en el enlace denominado
<<registrarse>>. Acto seguido se nos mostrará la pantalla con el
formulario de registro (ver figura~\ref{fig:pantalla_registro}) que
deberemos cumplimentar debidamente para crear la cuenta.

\begin{figure}[!h]
  \begin{center}
    \fcolorbox{black}{gray}{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{/pantallazo_HTC_registrarse.png}}
    \caption{Formulario de registro}
    \label{fig:pantalla_registro}
  \end{center}
\end{figure}

Si se produce algún error, tanto al crear la cuenta como al iniciar
sesión, el sistema nos mostrará un mensaje indicándonos de que se
trata, y nos marcará los campos que lo han producido para que
procedamos a modificarlos.

\section{Iniciar ruta}

Una vez que hemos accedido al sistema se nos mostrará la pantalla de
inicio de ruta (ver figura~\ref{fig:pantalla_iniciarRuta}). Desde aquí
podemos indicar al sistema que nos disponemos a iniciar un trayecto en
carretera.

\begin{figure}[!h]
  \begin{center}
    \fcolorbox{black}{gray}{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{/pantallazo_HTC_iniciarRuta.png}}
    \caption{Pantalla de inicio de ruta}
    \label{fig:pantalla_iniciarRuta}
  \end{center}
\end{figure}

Al pulsar el botón <<iniciar ruta>>, si anteriormente habíamos activado
la utilización de satélites \ac{GPS} en el teléfono, el sistema activará el
servicio interno de detección de accidentes y nos mostrará la
pantalla~\ref{fig:pantalla_enRuta}, desde la cual podemos indicar un
accidente de forma manual, o dar por finalizado el trayecto.

\begin{figure}[!h]
  \begin{center}
    \fcolorbox{black}{gray}{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{/pantallazo_HTC_enRuta.png}}
    \caption{Pantalla de trayecto}
    \label{fig:pantalla_enRuta}
  \end{center}
\end{figure}

Si no habíamos activado la utilización de satélites \ac{GPS} con
anterioridad, al pulsar sobre el botón <<iniciar ruta>> se nos
mostrarán las opciones de ubicación del teléfono, permitiéndonos
activarlo en este momento\footnote{Debido a la nueva política de
  seguridad de Android no se permite la manipulación directa de los
  ajustes, por lo que estos deben ser modificados manualmente}.

\section{Avisar de accidente}

Un aviso de accidente se puede producir de dos formas:

\begin{itemize}
\item Automáticamente, producido por el sistema de detección.

\item Manualmente, indicado expresamente por el usuario de la
  aplicación.
\end{itemize}

Si se produce un aviso de accidente por cualquiera de estos dos
medios, antes de que el accidente sea notificado al gestor deberá
pasar por un proceso de confirmación, en el cuál el usuario tiene la
ultima palabra sobre si debe ser enviado o no.

La figura~\ref{fig:pantalla_confirmar} muestra la pantalla de
confirmación. Si se muestra esta pantalla, y el usuario considera que
el aviso no debe ser notificado, podrá cancelarlo pulsando el botón
<<cancelar aviso>>, y si por el contrario desea que sea enviado de
inmediato, puede indicarlo pulsando el botón <<confirmar aviso>>.

\begin{figure}[!h]
  \begin{center}
    \fcolorbox{black}{gray}{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{/pantallazo_HTC_confirmando.png}}
    \caption{Pantalla de confirmación de aviso}
    \label{fig:pantalla_confirmar}
  \end{center}
\end{figure}

Si finalmente el accidente es confirmado, el sistema lanzará un
servicio interno que permitirá la manipulación de las funciones
remotas disponibles en el teléfono, con el fin de facilitar el
rescate. Además, la aplicación mostrará al usuario la pantalla de
asistencia (ver figura~\ref{fig:pantalla_asistencia}), permitiéndole
dar por finalizada esta si lo cree conveniente. No obstante, la
finalización de la asistencia también podrá ser indicada de forma
remota por el personal de rescate.

\begin{figure}[!h]
  \begin{center}
    \fcolorbox{black}{gray}{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{/pantallazo_HTC_asistencia.png}}
    \caption{Pantalla de asistencia}
    \label{fig:pantalla_asistencia}
  \end{center}
\end{figure}

Una vez que se ha dado por terminada la asistencia, ya sea de forma
remota o indicado por el usuario, la aplicación volverá a la pantalla
de inicio de ruta mostrada en la figura~\ref{fig:pantalla_iniciarRuta}.

\section{Cerrar sesión}

Para finalizar correctamente el uso de la aplicación, se debe realizar
el proceso de cierre de sesión. De este modo, indicamos al gestor que
dejamos de usar la aplicación, por lo que este podrá liberar nuestros
datos de memoria aliviando su carga.

El cierre de sesión se realiza desde la pantalla de inicio de
ruta. Para realizarlo, debemos pulsar la tecla <<atrás>> presente en
todos los smartphone, y el programa nos mostrará el cuadro de
dialogo que se observa en la figura~\ref{fig:dialogo_cerrarSesion}. Si
pulsamos aceptar la aplicación indicará al gestor nuestra salida del
sistema.

\begin{figure}[!h]
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.3\textwidth]{/pantallazo_HTC_cerrarSesion.png}
    \caption{Diálogo de cierre de sesión}
    \label{fig:dialogo_cerrarSesion}
  \end{center}
\end{figure}


% Local Variables:
% coding: utf-8
% mode: latex
% TeX-master: "main"
% mode: flyspell
% ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End:
